想買儲蓄險必看以下幾點

1.基本上99.9%保險狗唔知道IRR是乜？但呢個對我們來說相當重要，相當於我們每年要付出的總開支費用。

2.股市長期而言，每年約8%報酬率（以美股200年來看），也請你記住8%這個數字。

3.《投資金律》寫道：「假設一年穩定報酬率是8%，而你的費用是4%。大概20年左右，保險公司賺到的會比投資者多。」有睇到呢句？也睇到20年這個數字？

點解終生型儲蓄保大多數都定在20年？是為保險公司好還是為客戶好？我想一目了然，20年是個神奇的數字。你一定要知道以下幾點：

1.通常儲蓄型保單投資的不是股票而是債券，因此報酬率是低於8%。
2.錢就你比，風險都係你背，等錢洗想cut仲要扣你錢。
3.當保險狗講到天花亂墜，咩比定期好之類，請諗下如果真係咁，銀行早就執粒啦。誠哥應該把所有現金項目買儲蓄險先岩！就用儲蓄險替代約當現金項目唔係更好咩？

同樣係將舊錢放在資產20年，在滾動報酬率回測上，無論是美國還是香港股市都是100%贏，持有整個市場注定讓你贏錢。點解你會擔心股市，而唔擔心可能連通膨都贏不了的20年保單呢？
純分享大家參考

好似是非儲蓄形危疾會年年加價？
利申：買左儲蓄形保險

有冇業界反駁下

well said dude

點睇呢隻野, 個保險同我講最低9%回報

佢講過

5年9%, 10年51%
非保證,但紅利實現率有98% (話做足proposal個數)

最低回報係保證定不保證？

因為病左拎得反錢幫補下
上年尾做左個小型手術都係儲蓄險到搞店
我買保險用意只係賭自己有冇病

你叫佢計份年報表俾你睇下咪知

一般擺到第四年先開始有非保證紅利，就算保證紅利實數都係得雞碎
而且所謂10年51%但你surrender係咪可以全額拎走先? 我就唔信喇

有乜事賣股票咪又攪掂

瑞士山區肺聽過未

直接skip儲蓄保就得

如果要既數搞唔店呢?
通常保險頭幾年個保額全係你5-10年供左既數, 之後再加上去

點睇保誠果個理想人生plan？
我供5年
每月$1000
5年總共$60000
個表寫住去到第8年先可以拎返等值$60000(所有嘢包埋保證紅利非保證紅利)
反而去到第40年就可以拎返大約$480000
(接近8倍,所有嘢包埋保證紅利非保證紅利)

我就嚟供完第2年
話咩醫療保要搭住儲蓄保買
有啲想cut撚咗佢蝕$24000算
一係就照供但到40年後退休先拎返舊錢
巴打們有咩意見

Cut左去啦，我輸十皮都照cut

就算保證9%
佢R個新客就cover到啦
同埋大把人提早拎錢cut回報
月月供俾佢無得輸

40年 都回歸祖國懷抱了
月月供咁多俾佢 鎖你流動資產
除非你好有錢啦

五毛果然係弱智

40年後，都唔知仲有冇連登了

好多懶人唔想搵股票買 或者錢多 咩都想買既 當分散風險 咪買得過囉 又或者小朋友出世 比佢三十歲用 咪買黎當份禮物 不過8%增長係咪每個二十年都係 比如sars係最後個年 1983去2003 或者 1988-2008 cagr 都做到8%？ 真心求知

儲蓄保險真實大騙案

近排都有中銀人壽agent搵我傾計
唔知呢間野評價如何
有無巴打分享下

資產唔係亂賣
只係將風險轉移去保險
亦都係保險原意

只係而家保險佬 包裝成投資產品 係本末倒置

投資就係投資，保險就係保險

儲蓄保險, 主要係指分紅保險 (with profit insurance)

最簡單既說法
保險公司拎住你既保費，去買一個股票同債券既投資組合

一個股債mix 既組合 vs 股票基金

長遠黎講，儲蓄保增長係唔會夠股票黎

儲蓄保係搏有冇大病, 同埋俾你多個途徑唔覺唔有少少錢.

蝕就蝕硬, 而且同其他投資冇競爭力, 但我覺好過擺銀行少少咁多.

非打手

有利有弊
舉例如果3000一個月 不如每個月一手小米
資金靈活係手 真係乜都唔識咪做定期囉 返工儲夠10/20萬 息率都差唔多通漲
儲蓄保險俾人屌係 final低過投保額 有輸既風險
所以好無謂

醫療保險果類話就話保障 新聞一早賣哂天 3份只有一份受保 根本六合彩

唔知你個setting 係點

我當你5年儲蓄保搭醫療rider
儲蓄保5年供左2年，唔好cut, 由佢，你已洗濕頭

我覺得1個月1k，應該都ok 既
真係頂唔順，減保額供少d

因為你cut 單會無埋個醫療rider

做唔做到每年8%就唔知，但你買左後佢地收既錢，就每年都唔會收少

早cut早解脫

你供幾錢
點解十皮先cut

傷心事，唔想提

我明
我都傷心

浮息 唔係定息

如果win win situation 我又唔介意呀 不過儲蓄保就點都無8%啦

當保險狗講到天花亂墜，咩比定期好之類，請諗下如果真係咁，銀行早就執粒啦。誠哥應該把所有現金項目買儲蓄險先岩！就用儲蓄險替代約當現金項目唔係更好咩？

邊個話醫療要搭住儲蓄買

咁買得儲蓄保 又唔代表唔做得定期既 等於買股票既人都儲做定期一樣

紅利可以穩定咁下降
如果保險公司賺唔多
你都要一齊硬食

依家講緊個回報，唔係講緊可唔可以同時買兩樣野

Lau Ming

以前供過
五年供$108000

依家供完咗兩年
拎返就得8萬到
捱多三年唔知回唔回到

你不如望下四十年前樓價同今時今日個樓價，之後我諗你會識揀

咁講回報 做儲蓄plan好過定期好正常呀 因為佢用更長時間嘛 如果只講回報 儲蓄係好過定期啵

你句用更長時間真係輕輕帶過

供十年既話，計埋非保證回報好彩可以第十二年拎得番個本
剩計保證回報既話要十七年

本喎，未撚開始碌得番回報喎

最撚鍾意就係話用你最後生既搵錢期去供，退休就有得食息
退休果陣個通脹係點無人知，我剩係知要係人生最等錢使既時間做一個咁撚長回本期既投資，多撚謝喎

Relax 純粹討論下 我見個個人企對面 想辯解下再清晰少少姐 你地支持儲蓄保 我一樣會企反方

睇你做咩儲蓄，儲蓄保係好多種

1pay5 果d
有閒錢我唔反對人做. 入場費低，e家 多番d IRR 有3% or up

但係果d 咩非保證紅利大既儲蓄保
lump sum / 5年供完，等多15年有IRR 4% or up 回報果d 就不了
因為個4% or up ，起碼有1半係非保證

買coupon plan 都唔建議，咩月月有糧出
回報低，又無liquidity 兩頭唔到岸

其實儲蓄保，最大功能唔係投資工具黎
最大既作用，係傳承，即係分配遺產用
即係如果上一代，無搞遺囑，你都要搞一輪先拎得番佢d 遺產

保險就死亡證，你係受益人就可claim 錢了

我真係r爆頭都唔明點解要買保險(特別係saving)
除非你係想供左冇耐就奶野賺保額姐
如果唔係實輸架喎
咁點解唔做定期/etf/公用股
有事咪沽囉
saving仲on9
保證回報低，減流動資金
真係除非有床單姐
如果唔係我真係唔知點解要買

有二奶 私生子 或者有欠債 都已經係原因

當然床單都好大誘因

你當保證紅利係$0
咁你覺得仲值得買就係岩嫁啦

利申：行內人

點睇儲蓄危疾？ 同普通危疾邊個好？

儲蓄危疾好（供18年至20年）
有事有錢醫
冇事當儲錢
到你冇須要時cut 單拎返錢（供完）
唔拎，到你年老走咗，你子女都拎到（當埋人壽

但千期唔好買咩一賠5，一賠7，一賠9
你中得一賠5我諗你下半世都係醫院話，分分鐘床都落唔到，仲有咁強既生存意志要畢錢吊命？

利申：有牌

買普通危疾好啦，有儲蓄兩個字果d唔好買，全部搵笨柒，唔信你自己google

Cut單拎番錢拎幾多?
供到中途拎又幾多?
同普通危疾比價錢爭幾多?

有牌既一句就叫人買儲蓄

儲蓄險係投資不是保險
1. 結完婚
2. 買完樓
3. 生完仔

3 樣齊就可買少少，樓都未買就唔好浪費現金流

儲蓄保搵笨柒，保險狗好撚鍾意sell，仲要同你講撚到真心想幫你咁，屌佢老母
身邊幾個中學同學做保險狗都係主力sell呢種，每次食飯聽到都即場屌到佢地仆街

我唔係係度做生意
我唔須要係度答咁撚多野
呢個只係我個人意見
未供到尾9成9都唔會收得返本
剩危疾既通常垃圾
賠得錢你都係末期用來做白事
不提也吧

屌你老母臭西有儲蓄呢兩個字已經可以收皮啦，講咁多把撚咩有牌

純儲蓄保險千期唔好買

唔係針對你，保險佬最鍾意話後生搵到錢供得起
用你個plan計鎖廿年cashflow，到時終於樓爆想買樓就叫人loan番筆錢出黎? 定抽走D紅利又再extend回本期

學樓上話齋置哂業安哂家錢多得滯咪供囉，後生仔俾人SELL就諗清楚喇筆錢碌埋好撚大舊架

我最同意 錢多樣樣買 後生等樓爆就老西都唔好買

剩危疾既通常傭少

好多人睇危疾儲蓄只係睇到儲蓄兩個字
當你一個月供$1000，20年你比左24萬
當你到時供完或打後cut 單拎返24萬或梗多，非保證紅利當$0，你可能到時屌通漲乜乜柒柒。

但唔好忘記，當你一出事供到第二年，你真係唔好彩出事，你比左2萬4
但保險賠返4，50萬比你（你每個月自己儲果$1000，儲左兩年，你拎$24000 用來醫危疾？？？定係賣左我公用收息股%5-%8回報來醫病？

保險係有佢既作用
但就千期唔好當投資

成日剩係屌
applecare , 勞保，車保，第三保，旅遊保不如通通唔好買啦，公司送都唔好要。

咁齋危疾有咩問題

我自己有買保險，我有親人都claim過危疾
不幸地我都中過儲蓄保陷阱

傭幾多都真係唔知
我只知剩危疾保費係平
但好多係末期先會賠
前期，第一，二期（有機會好返都唔賠）

除左一個可以攞返 一個唔可以
保險範圍有無分別？

純儲蓄保險真係呃啲咩投資都唔識既人先會買

齊危疾岩岩答咗

好大分別
睇post

on9醫療邊洗撚要搭儲蓄買
你個agent誠信有問題

樓上有條撚樣仲係到分析咩撚危疾連儲蓄，有牌喎，含撚啦

擺明啦
企硬剩買醫療

俾以前好熟嘅舊同學sell咗份儲蓄 不歸路黎

蝕幾千就cut 咗去啦

啱啱出黎做野果陣買 都成幾年啦

儲蓄危疾, 供20年.
總保額 vs 總保費個槓杆會一路遞減落去.
咩2萬4一年, 一中招賠50萬 (保額) + 少少紅利比你.
中左, 仲要花時間去claim 番

最好既做法係搵份terms 好既定期危疾 (睇需要, 有d 會包埋早期危疾)
剩番既錢留係身邊, 做定期又好, 買少少股票收息又好.
有事既時候, 本來比緊保費既錢係身邊先, 再等下危疾幾時claim 到.

危疾愈老愈貴 你買定期有q用

供幾多年先？5年10年咪由佢
月供1千就當儲錢囉

的人供3-5千既，真係友情既考驗

一講有乜有物，就有人出來講話唔岩
一間公司閒閒地80-90樣唔同保險產品
邊有可能知得哂清楚得哂丫
重要成日有update

供15年宜家第三年 2000/月
當年又係過用果d招數氹到 點解當年咁on9仔
宜家諗落 月供5號仔仲好

都係既
保險公司training 教乜咪sell 乜.

有好多野, 係睇有無心去了解.

cut 啦15年
中國2025 都過

我都係想幫你咋，幫你儲錢，老實講大家中學老友，我都唔係執你好多，真心想幫助你

的濺人根本係為多佣去sell
唔係為客人須要去sell

我都搵夠啦
係時候幫吓朋友

屌你係咪姓李

10個保險狗，10個都係咁sell架啦
btw你朋友fwd做?

你可以問下metlife d agent ,佢地有隻包早期危疾既定危.

身體有d 事既, 就試下sunlife 隻cancer medical plan, 有caner 保額, 簡易核保.

唉， 年少無知， 都供緊份儲保， 供十年， 仲有排供

i know that feel

唔通斷供咩， 局住供落去， 個仆街sales (fd 的fd) 好日都唔聯絡， 一搵我就r 生意

唔為佣, 咁sell 黎做乜.

雖然我都想要最平既保障
但係maintain 到一個competent 既agent 對自己其實都有好處

但好多agent 淨係識sell, 連d paper work 都搞唔掂, 都唔知第時點claim 野.
大部分覺得, sell 完人, 佢簽左單, 收左佣就算.
after sale service 先係見真章既地方.

又係15年...係咪manulife 赤霞豬

metlife

唔撚係講笑，我識個保險撚真係呢個姓又係好撚柒鍾意講上面堆鳩野水人買儲蓄
昆鳩你條友撈邊間保險

其實有平衡保費既定期危疾
但一般agent sales cycle
會由最高佣果隻sell 起先
sell唔掂, 就降少少佣sell第二隻

通常sell 到最後先拎隻定期比你睇.

邊間都一樣
metlife 15年仲要sell 你幾千, 真係好好朋友...

睇下你頂我順無, 頂我順咪硬食, 當29幾年後有張彩票中獎有錢收.